\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[scaled=.95]{helvet}% helvetica as the origin of arial
\usepackage[helvet]{sfmath}    % for the mathematical enviroments
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\newcommand{\specialcell}[2][c]{\begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}

\lstset{showstringspaces=false}
%% ETH beamer theme
% Options: [default]
%   itemsblack/[itemsblue]: change color of bullets etc. to black/blue in
%   itemize style environments
%   [titlesblack]/titlesblue: change color of frame titles/subtitles to
%   black/blue
% \usetheme[itemsblack,titlesblack]{eth}
\usetheme{eth}

%% Theme uses ETH blue color by default. Can be changed to any color using this
%% command: 
\setbeamercolor{structure}{fg=ETHred}

%% Mandatory variables
\author{Filipe Saraiva}
\title{Projeto de Algoritmos -- Algoritmos Gulosos}
\subtitle{Análise de Algoritmos}
\institute{UFPA}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução -- Algoritmos Gulosos}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução -- Algoritmos Gulosos}
Nessa aula será apresentado o paradigma de projeto de algoritmo conhecido como
Algoritmo Guloso.
\newline\newline
Com uma abordagem heurística, esse projeto de algoritmo pode ser utilizado para
conseguir boas soluções para certos problemas, mas nem sempre. Apesar disso,
Algoritmos Gulosos conseguem obter soluções ótimas para certos problemas sobre
grafos.
\end{frame}

\section{Características da Introdução -- Algoritmos Gulosos}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Algoritmos Gulosos}
Muitas vezes a solução de determinado problema é formada a partir da seleção,
por etapas, de componentes que a cada iteração levam à resposta final.
\newline\newline
Nesses casos é necessário tomar uma decisão sobre qual componente será escolhido
para fazer parte da solução.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Algoritmos Gulosos}
O problema então passa a ser:
\newline
\begin{center}
Como escolher o componente a\\
fazer parte da solução?
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Algoritmos Gulosos}
Os Algoritmos Gulosos são um paradigma de projeto de algoritmos que compreende
uma resposta para essa pergunta -- ele representa um guia para selecionar
componentes da solução de um problema.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Algoritmos Gulosos}
O que os Algoritmos Gulosos ditam é: para cada iteração de seleção de
componente, escolha aquele que no momento aparentemente ``mais otimiza'' a
solução final.
\newline\newline
Ou seja, selecione o componente que tenha o menor valor (para problemas de
minimização) ou de maior valor (problemas de maximização) entre o conjunto de
componentes disponíveis a cada iteração.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Algoritmos Gulosos}
A seleção pelo componente que mais ``otimiza'' a solução a cada etapa é um
método heurístico de tomada de decisão, significando que, a depender do
problema, Algoritmos Gulosos podem não conseguir encontrar a solução ótima.
\newline\newline
Apesar disso existem alguns problemas onde um algoritmo guloso consegue extrair
o ótimo do problema.
\end{frame}

\section{Exemplos}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 1: Algoritmos Gulosos no Espaço de Soluções (Subida/Descida de Encosta)
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.55]{hill-climbing.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 2: Algoritmo de Dijkstra
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.5]{dijkstra.eps}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 3: Algoritmo de Prim e Algoritmo de Kruskal
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.5]{arvore-geradora-minima.eps}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 4: Aborgadem Gulosa para o Problema do Caixeiro Viajante
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.45]{caixeiro-viajante.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 5: Aborgadem Gulosa para o Problema da Mochila
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.35]{mochila.png}
\end{center}
\end{frame}

\section{Conclusões}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusões}
 \begin{itemize}
  \item Algoritmos Gulosos são estratégias heurísticas onde, durante a criação
  de uma solução, os componentes que ``mais otimizam'' a criação da solução são
  selecionados;
  \item Normalmente estratégias gulosas são utilizadas quando não é possível
  resolver um problema mas uma solução razoável seria aceitável.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\end{document}
